治港十六真言 - 馮睎乾

節錄

治港十六真言 - 馮睎乾

港台編導蔡玉玲，。。。。。。。。。。。。。。此事令公眾憤怒的程度，應該比得上去年7.21警方的龜縮表現（姑勿論這算不算「警黑勾結」的證據）。

眾所週知，查冊是記者做調查報道的常用手法，《大公報》、《文匯報》記者也不例外。這兩份親中報俱曾白紙黑字寫明，自己是根據車牌查冊的資料，刊出車主的中英文姓名，甚至於車輛首次登記日期。港台為此向警方查詢，有否收到同類投訴、會否跟進呢？警方的答覆很耐人尋味。

警方回覆時並無明確說會否跟進，只強調視乎報案地點、案發地點及案件性質等因素，「不偏不倚作出專業調查」。 警方也說，拘捕蔡玉玲「絕對不是針對個別行業或節目」，只要接獲市民報案，經相關部門轉介投訴，就會調查云云。警察聲稱不是針對「個別行業或節目」，坦白說我是同意的。

大家千祈唔好誤會，特區警察不是針對港台或記者，而是針對在座咁多位，是針對全香港所有人，尤其是念念不忘追究警暴、調查7.21真相、拒絕接受「官方定性」的每一個人。

關於拘捕蔡玉玲這件事，我有幾點觀察。一、節目出街已有一段日子，為什麼不早不晚，偏要在美國大選日拘捕呢？大概是希望盡可能降低大眾關注度吧。某程度上警方是成功的，因為傳媒對此事的焦點，也確實被大選消息淡化了，於此可見警方的用心。

二、由於《個人資料（私隱）條例》第64條訂明新聞活動獲豁免，所以警方別開生面用《道路交通條例》起訴，如此深文周納，心腸不夠歹毒的人也真的想不到，即使想得到也幹不出，有可能是律政司內某些藍絲檢控官獻計。

三、如果警方真的「嚴正執法」，為何多年來「姑息養奸」？這是無論如何說不通的。現時特區警方的作風，完全可用大陸網民一句話總括：「嚴格立法，普遍違法，選擇執法，誰也沒法。」有槍就是任性。